美國第51個州 - Puerto Rico

係美國大選既同一日, 美國"自治領土" Puerto Rico舉行了公投, 決定應否成為美國其中一州

同美國大選一樣, 點票仲未完, 但支持成為美國一州暫時領先

最終決定權係美國國會. 民主黨較支持, 而共和黨就有所保留, 因為Puerto Rico上Hispanic佔多數, 而傳統上Hispanic較支持民主黨 (但今次Florida, 某程度上靠Hispanic, 保住共和黨)

民主黨鬼敢真係咁做，波多黎各既民主共和兩黨勢力大致平衡，民主黨優勢好細，多個搖擺州對佢地既利益有潛在影響

而且波多黎各年輕人口流失率大，宜家就話建州所以傾民主黨，真係建州成功後就未別了

真戰鬥民族 日後打仗都靠佢地 有得入好入

波多黎各經濟同美國最差個個州仲有一大斷距離要入州好難

講咗五十年 直接加埋Virgin Islands入仲好

加多三票啫

以波多黎各既經濟同人口結構，一入隨時變偏紅搖擺州

成日投架啦

三票都係票，而且重點唔係選舉人票到，是在參眾兩院既席位到

入到唔止3票 應該有5-6票

人口又多又窮又唔講英文又唔多白人
屌
民主共和兩黨共識呢三點唔講出口

DC一早話要建州，眾議院都過埋法案，如果民主黨贏埋參議院就會係第51個州。

要成為美國的州要好似要其他五十個州同意

DC其實仲難，因為憲法定明左佢既特殊地位，佢唔止要過參眾兩院，仲要通過憲法修正案獲得美國全國四分之三的州議會通過，所以別想了

唔洗，相反DC先要全國四分之三的州議會通過

其實波多黎各人口唔多而且幾多白人

波多黎各有300萬人而且7成5都係白人

用人均GDP計同本土最低個個州差2萬
意思係聯邦政府係要每年畀好多資源落去 其他州未必制

一方面啦，但主因都係政治分贓問題，所以如果民主黨要求波多黎各建州，共和黨一係就反對一係就同時提出建另一個對佢地有利既州做平衡，同當年既阿拉斯加及夏威夷一樣

關島都可以

波多黎各人口比現時21個州多
算係中型班
如果本身有錢就冇乜所謂
窮嘅話就真係太多

白人比例同全國相若
算係中型班
如果本身有錢就冇乜所謂
窮嘅話就真係太少

關島太細人口太少，併入夏威夷更合理

香港可以嘛